取名「支那肺炎」…全地圖支那人追打

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）的稱呼一直是中國民眾相當在意的焦點，因其認為「武漢肺炎」一詞是在汙名化中國，不許任何人事物提起。然而有台灣玩家似乎不信邪，在遊戲中因取名「武漢肺炎」而遭到中國玩家們群起追殺，引起不少玩家的討論。

有網友於巴哈姆特論壇中分享朋友遭到全地圖的中國玩家追殺的故事，說道朋友因為在遊戲《最後的綠洲》中取名「武漢肺炎」，即便在遊戲中沒有招惹任何人，但中國玩家見他便一陣猛打，甚至最後演變成中國大船隊全地圖追殺的情形。

另外，該名玩家若是在遊戲中擊殺敵人，便會出現「XXX死於武漢肺炎」，此舉更是讓中國玩家崩潰，成群結隊就只為了討伐「武漢肺炎」。眾多台灣網友也紛紛留言「這ID仇恨值拉到最滿」、「讓我們期待六四天安門的出現」、「我在公共頻道喊武漢肺炎馬上釣出一堆國人」。

由波蘭開發商所製作的《最後的綠洲》，是款以世界末日為背景的游牧生存MMO遊戲，近期可說是風靡全世界，甚至出現了伺服器超載的狀況。玩家於遊戲中因取名「武漢肺炎」而遭到全地圖的中國玩家圍剿，為《最後的綠洲》帶來了另類的話題。

XXX死於武漢肺炎

XXX = 689，777